\subsection{Iteratoren}

\begin{frame}[fragile]{Iteratoren}
	\begin{itemize}
		\item \hlw{Ziel}: Schnittstelle der Datenstruktur vereinheitlichen und vereinfachen
		\item \hlw{Ansatz}: Häufig nur sequentielles Durchlaufen $\rightarrow$ Klasse mit Methoden dafür
		\pause\item Iterator: Zeiger, der schrittweise die Datenstruktur durchläuft
		\begin{itemize}
			\item Bereitstellung durch Datenstruktur
			\item Wert an Iterator zurückgeben: 
			\item Prüfung auf Existenz des nächsten Elementes
		\end{itemize}
	\end{itemize}\pause
	\begin{javacode*}{label=Beispiel}
MyList list = new MyList(); //MyList stellt Iterator zur Verfügung
//...Elemente werden auf magische Weise eingefügt
MyList.Iterator it = list.iterator();
while (it.hasNext()){
	int t = it.next();
	System.out.println(t);
}
	\end{javacode*}
	%\pause
	%\hlw{Übung:} Erweiterung der Liste von letzer Woche um einen Iterator
\end{frame}